\section{Accessibilitá}
Seguendo le linee guida per l'accessibilità del contenuto Web (WCAG 2.1), abbiamo modificato e aggiunto specifici elementi per rendere il nostro sito accessibile a tutti i nostri utenti, tra cui anche quelli che usano tecnologie assistive.   
\subsection{Controlli}
I controlli sono correttamente assegnati ad una label e nelle form sono raggruppati da un tag \textit{fieldset}, descritto da un rispettivo tag \textit{legend}.\\
Tramite l'attributo \textit{tabindex} l'ordine di focus tramite tab viene corretto o nascosto ad alcuni elementi di presentazione, come ad esempio le icona degli utenti delle recensioni, che sono quindi marcate con il valore \textit{presentation} dell'attributo \textit{role}.\\
I valori provenienti dai controlli prima di essere processati lato server vengono validati e sanitizzati.

\subsection{Tag vari}
I tag di heading sono stati utilizzati seguendo la corretta gerarchia ed in modo coerentemente per segnalare titoli e contenuti delle sezioni.\\
Nel sito sono assenti link circolari e sono presenti un \textit{hidden link} utile allo screen reader per saltare al contenuto della pagina e un \textit{back-to-top-button} per tornare all'inizio della pagina.\\
In aiuto ai sistemi di screen-reading sono inoltre segnalate le parole inglesi dagli attributi \textit{xml:lang} e \textit{lang} e le immagini principali sono dotate di un attributo \textit{alternative text} consono.


\subsection{Validazioni}


% ff extention WCAG Color Checker https://addons.mozilla.org/it/firefox/addon/wcag-contrast-checker
\subsubsection{WCAG Color Checker\ap{1}}
L'estensione per il browser Firefox non rileva problemi tra i colori scelti ed i livelli di contrasto.

% ff extention WAVE Evaluation Tool https://addons.mozilla.org/it/firefox/addon/wave-accessibility-tool/
\subsubsection{WebAIM WAVE Tool\ap{2}}
L'estensione per il browser Firefox valuta positivamente l'utilizzo dei tag, gerarchia degli heading e label dei controlli e non segnala problemi.

\subsubsection{Total Validator}
Abbiamo validato tutte la pagine del sito attraverso l'estensione per browser di Total Validator\ap{4} e Total Validator Test\ap{3}. Abbiamo validato il codice sorgente generato da php di ogni pagina con standard XHTML5, cosí da poter utilizzare i tag piú recenti forniti da html5, mantenendo una struttura in stile xhtml. Con questo validatore abbiamo verificato pure che le pagine garantissero un'accessibilitá conforme agli standard WCAG21 AAA.
\subsubsection{ChromeVox}
È stata usata l'estensione ChromeVox di Google Chrome per testare il funzionamento dello screen reader sul sito. ChromeVox interpreta le pagine come gli altri screen reader ed è facile da usare per i sviluppatori ed ovviamente da chi ne ha bisogno. Con l'uso di questo tipo di screenreader si è verificato che tutte le funzionalità del contenuto di una pagina sono utilizzabili tramite un'interfaccia di tastiera senza richiedere tempi specifici per la pressione dei singoli tasti.


\vfill
\section*{Links}
\begin{enumerate}
	\item WCAG Color Checker \url{https://addons.mozilla.org/it/firefox/addon/wcag-contrast-checker} 
    \item WebAIM WAVE Tool \url{https://addons.mozilla.org/it/firefox/addon/wave-accessibility-tool/} 
    \item Total Validator Test \url{https://www.totalvalidator.com/products/index.html}
    \item Total Validator Extension \url{https://www.totalvalidator.com/products/extension.html}
    \item ChromeVox \url{https://chrome.google.com/webstore/detail/screen-reader/kgejglhpjiefppelpmljglcjbhoiplfn}
\end{enumerate}
    